\task{ Вычислите мгновенную скорость через время $T$ после начала
  движения, если тело движется по закону $s = a \cdot t^2/2$. Во сколько
  раз она отличается от средней скорости? }

\task{ Вычислите мгновенную скорость через время $T$ после начала
  движения, если тело движется по закону
  $s = v_0 \cdot t + a \cdot t^2/2$. }

\taskpic[5cm]{ Точка движется по прямой так, что её координата $x$
  зависит от времени $t$ как показано на графике. Укажите на графике
  промежутки, когда средняя скорость отрицательна или
  положительна. Также отметьте точки, в которых мгновенная скорость
  равна нулю. }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[->,thick] (0,0) -- (4,0) node[above] {$t$};
    \draw[->,thick] (0,0) -- (0,3) node[right] {$x$};
    \draw[thick,blue] (0.5,0.5) to[out=45,in=135] (2,2.5)
    to[out=-45,in=180] (3,1) -- (3.8,1);
  \end{tikzpicture}
}